**丹尼爾·罗頓·克雷格**（\[1\]，）\[2\]\[3\]是一名[英格蘭男演員](../Page/英格蘭.md "wikilink")。克雷格曾於英國受訓，並於1991年畢業於英國[倫敦的](../Page/倫敦.md "wikilink")[市政廳音樂及戲劇學院](../Page/市政廳音樂及戲劇學院.md "wikilink")，以舞台劇開啟他的職業生涯。他的電影[處女作為](../Page/處女作.md "wikilink")《》（1992年）。早期，克雷格還曾參演過動作冒險電視劇《》、歷史戰爭電視劇《》、[迪士尼電影](../Page/华特迪士尼影片.md "wikilink")《》（1995年）和傳記片《[伊莉莎白](../Page/伊莉莎白_\(電影\).md "wikilink")》（1998年）。

1998年至2005年，克雷格出演了英國電視電影《》（1998年）、獨立戰爭片《》（1999年）、劇情片《》（2000年）《[非法正義](../Page/非法正義.md "wikilink")》（2002年）、犯罪驚悚片《》（2004年）及[史蒂芬·史匹柏的](../Page/史蒂芬·史匹柏.md "wikilink")《[慕尼黑](../Page/慕尼黑_\(電影\).md "wikilink")》（2005年）等。2005年10月，克雷格獲選成為虛構英國特務[詹姆士·龐德
/
007的第六任演員](../Page/詹姆士·龐德.md "wikilink")，並主演了他的首部007電影《[007首部曲：皇家夜總會](../Page/007首部曲：皇家夜總會.md "wikilink")》，該片於2006年11月上映。雖然最初有人不滿由克雷格來飾演龐德，但他首次詮釋龐德的表現廣受好評，並入圍[英國電影學院獎](../Page/英國電影學院獎.md "wikilink")（BAFTA）[最佳男主角獎](../Page/英國電影學院獎最佳男主角.md "wikilink")。《007首部曲：皇家夜總會》在當時成為龐德系列中的票房冠軍。

接著，克雷格又出演了三部龐德電影，分別為《[007量子危機](../Page/007量子危機.md "wikilink")》（2008年）、《[007：空降危機](../Page/007：空降危機.md "wikilink")》（2012年）及《[007：惡魔四伏](../Page/007：惡魔四伏.md "wikilink")》（2015年），其中《007：空降危機》是現時龐德系列電影中最賣座的一部。2006年，克雷格加入[美國電影藝術與科學學會](../Page/美國電影藝術與科學學會.md "wikilink")。自從擔任龐德的演員以來，他仍繼續在其他電影中飾演主角，包括二戰電影《》（2008年）、科幻片《[星際飆客](../Page/星際飆客.md "wikilink")》（2011年）、改編自[史迪格·拉森小說的懸疑驚悚片](../Page/史迪格·拉森.md "wikilink")《[龍紋身的女孩](../Page/龍紋身的女孩_\(2011年電影\).md "wikilink")》（2011年）及犯罪片《[羅根好好運](../Page/羅根好好運.md "wikilink")》（2017年）等。克雷格曾以龐德的形象與英國女王[伊麗莎白二世一同出席](../Page/伊麗莎白二世.md "wikilink")[2012年夏季奧林匹克運動會的](../Page/2012年夏季奧林匹克運動會.md "wikilink")[開幕典禮](../Page/2012年夏季奧林匹克運動會開幕典禮.md "wikilink")。

## 早年生活

丹尼爾·罗頓·克雷格（）於1968年3月2日\[4\]\[5\]出生於[英格蘭](../Page/英格蘭.md "wikilink")[柴郡的](../Page/柴郡.md "wikilink")[切斯特](../Page/切斯特.md "wikilink")\[6\]。他的母親卡羅爾·奧莉維亞（，娘家姓威廉斯）為一名藝術老師，父親蒂莫西·約翰·罗頓·克雷格（）是[弗羅德舍姆的一間酒吧及](../Page/弗羅德舍姆.md "wikilink")的長靴客棧（）的房東，也曾是的[少尉](../Page/少尉.md "wikilink")\[7\]\[8\]\[9\]。克雷格家族能追溯到遙遠的法國[胡格諾派](../Page/胡格諾派.md "wikilink")。胡格諾部長和皆是他的祖先。克雷格的[中間名](../Page/中间名.md "wikilink")「罗頓」來自於他的曾祖母葛蕾斯·瑪托達·罗頓（）\[10\]。

克雷格成長於\[11\]，並在默西賽德郡的弗羅德舍姆和[霍伊萊克完成初級教育](../Page/霍伊萊克.md "wikilink")\[12\]。失敗後，他與姊姊莉（，生於1965年）一同就讀默西賽德郡的\[13\]。父母離婚後，克雷格與他的妹妹和母親同居，並搬家至默西賽德郡的[利物浦](../Page/利物浦.md "wikilink")\[14\]。在完成義務中學教育後，16歲克雷格以[預科學生的身分短暫就讀](../Page/預科.md "wikilink")\[15\]。他還代表[霍伊萊克參加橄欖球聯盟](../Page/霍伊萊克.md "wikilink")\[16\]。

克雷格在六歲開始於學校演出，並藉由與母親一同出席[利物浦市中心附近的](../Page/利物浦市中心.md "wikilink")，開啟正式演出生涯\[17\]。16歲時，克雷格獲准進入，離開學校並搬至[倫敦](../Page/倫敦.md "wikilink")，在那裡他於餐館兼職以賺取學費\[18\]。後來，經由多次嘗試在戲劇學校試鏡，他獲准進入位於巴比肯的[市政廳音樂及戲劇學院](../Page/市政廳音樂及戲劇學院.md "wikilink")。在門下學習三年後，克雷格於1991年畢業\[19\]。

## 事業

### 早期事業與突破

克雷格飾演的第一個影視角色為1992年電影《》中的一名[阿非利卡人](../Page/阿非利卡人.md "wikilink")。1993年11月，他出演了[東尼·庫許納的戲劇作品](../Page/東尼·庫許納.md "wikilink")《[天使在美國](../Page/天使在美國.md "wikilink")》。同年，克雷格還出演了電視劇《》、《[百勝天龍](../Page/少年印第安那瓊斯年譜.md "wikilink")》和《》各一集，以及《》、《》和《》\[20\]\[21\]\[22\]。接著，克雷格出演了一部迪士尼電影《》（1995年）\[23\]。1996年，他與[克里斯多福·艾克斯頓](../Page/克里斯多福·艾克斯頓.md "wikilink")、與[馬克·史壯一同出演電視劇](../Page/馬克·史壯.md "wikilink")《》，飾演喬爾迪（）。外界認為該劇是克雷格的突破之作\[24\]\[25\]。同年，克雷格客串[HBO電視劇](../Page/HBO.md "wikilink")《[魔界奇譚](../Page/魔界奇譚.md "wikilink")》的一集，並出演[英國廣播公司](../Page/英國廣播公司.md "wikilink")（BBC）的一部電視電影《》\[26\]\[27\]。1997年，他主演了一部法國和德國合拍的劇情片《》，該片講述一名男人（克雷格飾演）與一對夫妻之間的[三角戀情](../Page/三角戀情.md "wikilink")\[28\]。

1998年，克雷格出演了三部電影：獨立劇情片《》\[29\]、傳記劇情片《[伊莉莎白](../Page/伊莉莎白_\(電影\).md "wikilink")》\[30\]及BBC的電視電影《》\[31\]。隔年，克雷格出演電視電影《Shockers:
The
Visitor》及講述[第一次世界大戰的獨立戰爭片](../Page/第一次世界大戰.md "wikilink")《》\[32\]。2000年，他在劇情片《》中飾演一位患有[精神分裂症的男子](../Page/精神分裂症.md "wikilink")\[33\]。同一年，克雷格與[東妮·克莉蒂合演了一部](../Page/東妮·克莉蒂.md "wikilink")[黑色喜劇](../Page/黑色喜劇.md "wikilink")《》，並出演了講述作家兼環保運動家一生的電影《》\[34\]。

2001年，克雷格在改編自電玩《[古墓奇兵](../Page/古墓奇兵系列.md "wikilink")》的[同名電影中](../Page/古墓丽影_\(2001年电影\).md "wikilink")，飾演女主角[蘿拉·卡芙特](../Page/蘿拉·卡芙特.md "wikilink")（[安潔莉娜·裘莉飾演](../Page/安潔莉娜·裘莉.md "wikilink")）的男友\[35\]。此外，他還出演了改編自小說《》的同名電視電影\[36\]及[多段式電影](../Page/多段式電影.md "wikilink")《》中的一段\[37\]。克雷格於2002年出演了[山姆·曼德斯執導的電影](../Page/山姆·曼德斯.md "wikilink")《[非法正義](../Page/非法正義.md "wikilink")》，飾演一位犯罪組織首領的兒子\[38\]。同年他還在BBC電視電影《》中詮釋德國物理學家[維爾納·海森堡](../Page/維爾納·海森堡.md "wikilink")。該片講述海森堡於[第二次世界大戰期間參與](../Page/第二次世界大戰.md "wikilink")[德國核武器開發計畫的故事](../Page/德國核武器開發計畫.md "wikilink")\[39\]。舞台劇方面，克雷格於2002年9月至11月間在演出的作品《》\[40\]。克雷格因該作入圍《》舞台劇獎最佳男主角獎\[41\]。隔年，他在電影《》中飾演詩人[泰德·休斯](../Page/泰德·休斯.md "wikilink")。該片講述休斯與另一位詩人[希薇亞·普拉斯的愛情故事](../Page/希薇亞·普拉斯.md "wikilink")\[42\]。除了《瓶中美人》外，克雷格還演了另一部2003年電影《》，飾演一位與女友的年邁母親有染的男人\[43\]。

2004年，克雷格主演了由[馬修·范恩執導的犯罪驚悚片](../Page/馬修·范恩.md "wikilink")《》，他在片中飾演一名稱為「XXXX」的[古柯鹼供應商](../Page/古柯鹼.md "wikilink")。《[洛杉磯時報](../Page/洛杉磯時報.md "wikilink")》的影評人凱文·克拉斯特（）稱讚克雷格的演技「令人驚艷」\[44\]，而《[芝加哥太陽報](../Page/芝加哥太陽報.md "wikilink")》的[羅傑·伊伯特則認為他](../Page/羅傑·伊伯特.md "wikilink")「相當迷人」\[45\]。接著，克雷格主演了《[紅氣球之戀](../Page/紅氣球之戀.md "wikilink")》，飾演一位在目睹致命意外後與一位陌生人展開危險感情的男人\[46\]。克雷格於2005年陸續出演了三部電影，第一部為[安德林·布洛迪與](../Page/安德林·布洛迪.md "wikilink")[綺拉·奈特莉主演的驚悚片](../Page/綺拉·奈特莉.md "wikilink")《》\[47\]，第二部是匈牙利電影《》，他在片中客串一名美國陸軍\[48\]，第三部則是由[史蒂芬·史匹柏導演的電影](../Page/史蒂芬·史匹柏.md "wikilink")《[慕尼黑](../Page/慕尼黑_\(電影\).md "wikilink")》，克雷格在該片中飾演一名南非司機，為獵殺[1972年慕尼黑慘案嫌犯的小組的成員](../Page/慕尼黑慘案.md "wikilink")\[49\]。同年，他還出演了一部BBC電視電影《》，飾演一名學者。該片改編自[羅伯特·哈里斯創作的](../Page/羅伯特·哈里斯.md "wikilink")\[50\]。

### 2005年至今：飾演詹姆士·龐德

[Daniel_Craig_at_a_film_premiere_in_New_York.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Daniel_Craig_at_a_film_premiere_in_New_York.jpg "fig:Daniel_Craig_at_a_film_premiere_in_New_York.jpg")》於2008年11月在美國紐約舉行的首映禮\]\]

2005年，有意挑選克雷格擔任新[詹姆士·龐德演員](../Page/詹姆士·龐德.md "wikilink")，便聯繫了他。克雷格表示自己發覺到龐德系列電影的挑戰，並視龐德為「賺了很多錢的大機器」。克雷格稱自己的目標是為角色帶來更多的「情感深度」\[51\]。由於他出生於1968年，使其成為首位在龐德電影系列開始和小說作家[伊恩·弗萊明去世後才出生的龐德演員](../Page/伊恩·弗莱明.md "wikilink")\[52\]。該決定受到了人們的反彈，在整個製片期間，人們藉由網路表達了不滿，並威脅要抵制電影\[53\]。某些抗議者認為，且金髮的克雷格不符合前幾任龐德演員詮釋出的高大、黝黑且英俊的龐德形象\[54\]。雖然該選擇具有爭議，但許多演員公開表態支持，如前任龐德演員[皮爾斯·布洛斯南](../Page/皮爾斯·布洛斯南.md "wikilink")\[55\]、[提摩西·達頓](../Page/提摩西·達頓.md "wikilink")、[喬治·拉贊貝](../Page/喬治·拉贊貝.md "wikilink")、[史恩·康納萊和](../Page/史恩·康納萊.md "wikilink")[羅傑·摩爾](../Page/羅傑·摩爾.md "wikilink")\[56\]。曾是該角人選的[克萊夫·歐文也發言捍衛克雷格](../Page/克萊夫·歐文.md "wikilink")\[57\]。

克雷格描述他對身為[反英雄的龐德的描繪](../Page/反英雄.md "wikilink")：「我在飾演這個角色時一直自問：『我是好人還只是個為好人工作的壞人？』畢竟，龐德的角色是一名殺手。我不曾演過這樣一個黑暗面不該被探討的角色。我不認為這應當作為令人困惑的電影結局，但看電影時你應該質疑他究竟是誰」\[58\]。克雷格說他最喜歡的前任龐德演員是[史恩·康納萊](../Page/史恩·康納萊.md "wikilink")，但表示「我絕不模仿或複製別人。這對我來說是個毫無意義的舉動」\[59\]。他個人最喜歡的龐德電影是《[第七號情報員續集](../Page/第七號情報員續集.md "wikilink")》（1963年）\[60\]。

[200opx](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:James_Bond_at_Madame_Tussauds,_London.jpg "fig:200opx")的丹尼爾·克雷格雕像\]\]

克雷格出演的首部龐德電影《[007首部曲：皇家夜總會](../Page/007首部曲：皇家夜總會.md "wikilink")》於2006年11月16日在英國上映，全球票房達5.942億美元，成為當時最賣座的龐德電影\[61\]。該片收穫普遍影評人的讚譽，克雷格的演出也廣受好評\[62\]\[63\]。克雷格在2006年還拍了兩部電影，一為講述作家[楚門·卡波提生平的劇情片](../Page/楚門·卡波提.md "wikilink")《[柯波帝：冷血污名](../Page/柯波帝：冷血污名.md "wikilink")》（飾演殺人犯），二為法國動畫片《》（擔任主角的英文版配音員）\[64\]\[65\]。[美國電影藝術與科學學會於](../Page/美國電影藝術與科學學會.md "wikilink")2006年向克雷格發出了入會邀請\[66\]。2006年，據報導，克雷格將繼續在接下來兩部電影中再度飾演龐德\[67\]\[68\]。2007年10月底，[米高梅宣布](../Page/米高梅公司.md "wikilink")，克雷格已簽約參演第四部龐德電影\[69\]。

2007年，他與[妮可·基嫚一同主演科幻恐怖片](../Page/妮可·基嫚.md "wikilink")《[恐怖拜訪](../Page/恐怖拜訪.md "wikilink")》。該片是第四部改編自[傑克·芬利小說](../Page/傑克·芬利.md "wikilink")《》的電影，所獲評價多為負面\[70\]。同年，克雷格也出演了根據[菲力普·普曼小說改編的電影](../Page/菲力普·普曼.md "wikilink")《[黃金羅盤](../Page/黃金羅盤.md "wikilink")》，飾演[艾塞列公爵](../Page/艾塞列公爵.md "wikilink")\[71\]。《007首部曲：皇家夜總會》續集《[007量子危機](../Page/007量子危機.md "wikilink")》\[72\]於2008年10月31日在英國上映\[73\]，所獲評價有好有壞\[74\]。除此之外，克雷格2008年還與[艾米麗雅·福克斯主演了劇情片](../Page/艾米麗雅·福克斯.md "wikilink")《》，飾演一名好萊塢男星；以及《》，飾演於[二次世界大戰期間在](../Page/二次世界大戰.md "wikilink")[白俄羅斯森林拯救了](../Page/白俄羅斯.md "wikilink")1,200人的猶太抵抗戰士\[75\]。

2009年9月10日至12月6日，他與[休·傑克曼在](../Page/休·傑克曼.md "wikilink")合演百老匯舞台劇《》\[76\]。克雷格的演技獲得《[紐約時報](../Page/紐約時報.md "wikilink")》的讚賞\[77\]。2010年8月，克雷格簽約出演由[大衛·芬奇執導](../Page/大衛·芬奇.md "wikilink")、根據[史迪格·拉森所著小說](../Page/史迪格·拉森.md "wikilink")《[龍紋身的女孩](../Page/龍紋身的女孩.md "wikilink")》改編的[同名電影](../Page/龍紋身的女孩_\(2011年電影\).md "wikilink")，飾演記者[麥可·布隆維斯特](../Page/麥可·布隆維斯特.md "wikilink")\[78\]。該片叫好又叫座。2011年，克雷格與[瑞秋·懷茲](../Page/瑞秋·懷茲.md "wikilink")、[娜歐蜜·華茲和](../Page/娜歐蜜·華茲.md "wikilink")[馬頓·索柯斯合演](../Page/馬頓·索柯斯.md "wikilink")[吉姆·謝里丹執導的](../Page/吉姆·謝里丹.md "wikilink")片《》\[79\]。該片在評價和票房方面表現都不佳。同年，克雷格還與[哈里遜·福特和](../Page/哈里遜·福特.md "wikilink")[奧利維亞·魏爾德共同主演美國](../Page/奧利維亞·魏爾德.md "wikilink")片《[星際飆客](../Page/星際飆客.md "wikilink")》，該片根據的改編\[80\]\[81\]。在[史蒂芬·史匹柏執導的動畫片](../Page/史蒂芬·史匹柏.md "wikilink")《[丁丁歷險記](../Page/丁丁歷險記_\(電影\).md "wikilink")》（2011年）中，克雷格聲演了海盜薩卡林（）和薩卡林的祖先紅海盜（）\[82\]。

2012年7月27日，克雷格以龐德的形象護送英國女王[伊麗莎白二世乘直升機抵達](../Page/伊麗莎白二世.md "wikilink")[2012年夏季奧林匹克運動會的](../Page/2012年夏季奧林匹克運動會.md "wikilink")[開幕典禮現場](../Page/2012年夏季奧林匹克運動會開幕典禮.md "wikilink")，隨後與伊麗莎白二世（已換上特技演員）從直昇機一躍而下，並打開以[英國國旗為圖案的降落傘](../Page/英國國旗.md "wikilink")，與此同時全場響起龐德電影的主題曲\[83\]\[84\]。同年9月8日，龐德的製片商宣布克雷格已簽約出演未來的兩部龐德系列電影，意味著他將至少在五部電影中飾演龐德。該決定使克雷格成為僅次羅傑·摩爾（出演七部電影）和史恩·康納萊（出演六部電影）後擔任龐德演員並出演最多部電影的演員\[85\]。克雷格於2012年10月6日擔任美國深夜直播電視喜劇小品《[週六夜現場](../Page/週六夜現場.md "wikilink")》的主持人\[86\]。克雷格的第三部龐德電影《[007：空降危機](../Page/007：空降危機.md "wikilink")》於2012年10月23日上映，正逢首部龐德電影《[第七號情報員](../Page/第七號情報員.md "wikilink")》（1962年）發行50週年\[87\]。該片的全球票房為11.08億美元，超越《007首部曲：皇家夜總會》，成為龐德系列電影中最賣座的一部\[88\]。接著，克雷格和妻子[瑞秋·懷茲合演](../Page/瑞秋·懷茲.md "wikilink")[百老匯舞台劇](../Page/百老匯劇院.md "wikilink")《背叛》（）。該劇於2013年10月開始演出，持續到2014年1月為止\[89\]\[90\]。儘管評價有好有壞，《背叛》的票房仍達1,750萬美元，成為2013年票房第二高的百老匯舞台劇\[91\]。

接著，克雷格出演了[考特尼·亨特執導的法庭劇情片](../Page/考特尼·亨特.md "wikilink")《》。但在2014年4月，拍攝開始前的幾天，他因未知原因退出電影\[92\]，後由[基努·李維於](../Page/基努·李維.md "wikilink")6月接手\[93\]。2014年9月，在舉行之前，克雷格與其他藝人和運動員一同在宣傳影音中宣讀詩「」\[94\]\[95\]。克雷格的第四部龐德電影《[007：惡魔四伏](../Page/007：惡魔四伏.md "wikilink")》於2014年12月開拍，2015年10月26日上映\[96\]。演完《007：惡魔四伏》後，克雷格表示自己不會再演下一部龐德電影\[97\]。2015年，他在《[星際大戰](../Page/星際大戰.md "wikilink")》七部曲《[STAR
WARS：原力覺醒](../Page/STAR_WARS：原力覺醒.md "wikilink")》中客串飾演一名[帝國風暴兵](../Page/帝國風暴兵.md "wikilink")\[98\]。接著，克雷格出演了[史蒂芬·索德柏的導演作品](../Page/史蒂芬·索德柏.md "wikilink")《[羅根好好運](../Page/羅根好好運.md "wikilink")》（2017年），電影講述一對兄弟在[全國運動汽車競賽協會](../Page/全國運動汽車競賽協會.md "wikilink")（NASCAR）競賽期間行搶\[99\]。2017年8月，據報導，一度表示不會出演再演龐德電影的克雷格將回歸出演第25部龐德電影《》\[100\]。該片由[凯瑞·福永執導](../Page/凯瑞·福永.md "wikilink")（[丹尼·鮑伊因意見分歧而退出](../Page/丹尼·鮑伊.md "wikilink")），是龐德系列電影中由美國導演執導的第一部，同時也是克雷格演的最後一部龐德電影\[101\]\[102\]\[103\]，將於2019年上映\[104\]。克雷格出演該片的片酬達5,000萬英鎊，是五部裡最高\[105\]\[106\]。2018年9月，據報導，克雷格將出演[雷恩·強生執導的懸疑片](../Page/雷恩·強生.md "wikilink")《[利刃出鞘](../Page/利刃出鞘.md "wikilink")》\[107\]。該片將於2019年11月27日上映\[108\]。

截止至2018年年底，克雷格是全好萊塢片酬最高的男演員，其次則是[巨石強森](../Page/巨石強森.md "wikilink")\[109\]。

## 個人生活

[Daniel_Craig_on_Venice_yacht_crop_w_Wilson.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Daniel_Craig_on_Venice_yacht_crop_w_Wilson.jpg "fig:Daniel_Craig_on_Venice_yacht_crop_w_Wilson.jpg")》時的休息期間\]\]

1992年，克雷格與女演員菲奧娜·勞登（）結婚，並育有一個女兒艾拉。婚姻在1994年以[離婚告終](../Page/離婚.md "wikilink")\[110\]。離婚後，他與[海克·瑪卡琪約會](../Page/海克·瑪卡琪.md "wikilink")7年，於2001年結束關係\[111\]。克雷格隨後在2005年至2010年和電影製片人薩茨基·米切爾（）約會\[112\]。

克雷格與女演員[瑞秋·懷茲是多年的朋友](../Page/瑞秋·懷茲.md "wikilink")，並合演了電影《》。他們於2010年12月開始約會，2011年6月22日結婚\[113\]\[114\]，私人婚禮於美國[紐約市舉行](../Page/紐約市.md "wikilink")，共有四位賓客出席，其中包含克雷格18歲的女兒和懷茲5歲的兒子亨利\[115\]。2008年10月，克雷格花費400萬英鎊改造位於[倫敦](../Page/倫敦.md "wikilink")[攝政公園附近的](../Page/攝政公園.md "wikilink")[櫻草花山的一棟老房子](../Page/櫻草花山.md "wikilink")\[116\]。他還在[雅士谷郊外的](../Page/雅士谷.md "wikilink")有一棟房子。克雷格是[英格蘭足球超級聯賽](../Page/英格蘭足球超級聯賽.md "wikilink")[利物浦足球俱樂部的粉絲](../Page/利物浦足球俱樂部.md "wikilink")、橄欖球迷和前球員，曾於2013年前往澳大利亞觀看的巡迴賽\[117\]。

## 作品列表

### 電影

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>標題</p></th>
<th><p>角色</p></th>
<th><p>附註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1992年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Sgt. Jaapie Botha<br />
賈皮·博塔中士</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1995年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Master Kane<br />
凱恩</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1997年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>John McHale<br />
約翰·麥黑爾</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1998年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>James Lynchehaun<br />
詹姆士·林恩切豪恩</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1998年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/伊莉莎白_(電影).md" title="wikilink">伊莉莎白</a>》</p></td>
<td><p>John Ballard<br />
</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1999年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Sgt. Telford Winter<br />
達佛·溫德爾中士</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2000年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Ray<br />
雷</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2000年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Ronald Blanche<br />
羅納德·布蘭奇</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2000年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Declan Fielding<br />
戴克·菲爾丁</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2001年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/古墓丽影_(2001年电影).md" title="wikilink">古墓丽影</a>》</p></td>
<td><p>Alex West<br />
-{zh-hans:亚历克斯·韦斯特;zh-hant:亞里士·威斯特;}-</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2002年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Cecil<br />
賽希爾</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2002年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/非法正義.md" title="wikilink">非法正義</a>》</p></td>
<td><p>Connor Rooney<br />
康納·魯尼</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2003年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Ted Hughes<br />
<a href="../Page/泰德·休斯.md" title="wikilink">泰德·休斯</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2003年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Darren<br />
狄倫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2004年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>XXXX</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2004年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/紅氣球之戀.md" title="wikilink">紅氣球之戀</a>》</p></td>
<td><p>Joe<br />
喬</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Rudy Mackenzie<br />
魯迪·麥肯齊</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/非關命運.md" title="wikilink">非關命運</a>》</p></td>
<td><p>美國陸軍</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/慕尼黑_(電影).md" title="wikilink">慕尼黑</a>》</p></td>
<td><p>Steve<br />
史提夫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Barthélémy Karas<br />
巴泰勒米·卡拉斯</p></td>
<td><p>配音</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/柯波帝：冷血污名.md" title="wikilink">柯波帝：冷血污名</a>》</p></td>
<td><p>Perry Smith<br />
</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/007首部曲：皇家夜總會.md" title="wikilink">007首部曲：皇家夜總會</a>》</p></td>
<td><p>James Bond<br />
<a href="../Page/詹姆士·龐德.md" title="wikilink">詹姆士·龐德</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2007年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/恐怖拜訪.md" title="wikilink">恐怖拜訪</a>》</p></td>
<td><p>Ben Driscoll<br />
班·達瑞斯柯爾</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/黃金羅盤.md" title="wikilink">黃金羅盤</a>》</p></td>
<td><p>Lord Asriel<br />
<a href="../Page/艾塞列公爵.md" title="wikilink">艾塞列公爵</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Joe Scot<br />
喬·史考特</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/007量子危機.md" title="wikilink">007量子危機</a>》</p></td>
<td><p>James Bond<br />
詹姆士·龐德</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Tuvie Bielski<br />
</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/星際飆客.md" title="wikilink">星際飆客</a>》</p></td>
<td><p>Jake Lonergan<br />
傑克·羅納根</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Will Atenton／Peter Ward<br />
威爾·艾登頓</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/丁丁歷險記_(電影).md" title="wikilink">丁丁歷險記</a>》</p></td>
<td><p>Ivan Ivanovitch Sakharine／Red Rackham<br />
／</p></td>
<td><p>配音和<a href="../Page/动作捕捉.md" title="wikilink">動作捕捉</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>旁白</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/龍紋身的女孩_(2011年電影).md" title="wikilink">龍紋身的女孩</a>》</p></td>
<td><p>Mikael Blomkvist<br />
<a href="../Page/麥可·布隆維斯特.md" title="wikilink">麥可·布隆維斯特</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2012年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/007：空降危機.md" title="wikilink">007：空降危機</a>》</p></td>
<td><p>James Bond<br />
詹姆士·龐德</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2015年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/007：惡魔四伏.md" title="wikilink">007：惡魔四伏</a>》</p></td>
<td><p>James Bond<br />
詹姆士·龐德</p></td>
<td><p>兼任製片人[118]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2015年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/STAR_WARS：原力覺醒.md" title="wikilink">STAR WARS：原力覺醒</a>》</p></td>
<td><p>Stormtrooper JB-007<br />
<a href="../Page/帝國風暴兵.md" title="wikilink">帝國風暴兵JB</a>-007</p></td>
<td><p>客串[119]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2017年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/羅根好好運.md" title="wikilink">羅根好好運</a>》</p></td>
<td><p>Joe Bang<br />
喬·班</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2017年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Obie Harding<br />
奧比·哈定</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2019年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/利刃出鞘.md" title="wikilink">利刃出鞘</a>》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 電視

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>標題</p></th>
<th><p>角色</p></th>
<th><p>附註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1993年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Lt. Hidalgo<br />
希迪亞哥中尉</p></td>
<td><p>2集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1993年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Fixx<br />
費科斯</p></td>
<td><p>劇集：《喬治和他的女兒》（）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1993年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/少年印第安那瓊斯年譜.md" title="wikilink">百勝天龍</a>》</p></td>
<td><p>Schiller<br />
席勒</p></td>
<td><p>劇集：《Palestine, October 1917》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1993年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Joe Rance<br />
喬·瑞斯</p></td>
<td><p>第二季</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1993年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Peter Begg<br />
彼得·貝格</p></td>
<td><p>劇集：《A Chilly Reception》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1993年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Lt. Guth<br />
古斯中尉</p></td>
<td><p>劇集：《Genghis Cohn》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1993年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Lt. Berry<br />
貝瑞中尉</p></td>
<td><p>電視電影</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1996年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Geordie Peacock<br />
喬爾迪·皮卡</p></td>
<td><p>迷你劇</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1996年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/魔界奇譚.md" title="wikilink">魔界奇譚</a>》</p></td>
<td><p>Barry<br />
貝瑞</p></td>
<td><p>劇集：《Smoke Wrings》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1996年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Guillaumet<br />
格拉麥特</p></td>
<td><p>電視電影</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1996年</p></td>
<td><p>《Kiss and Tell》</p></td>
<td><p>Matt Kearney<br />
麥特·科爾尼</p></td>
<td><p>電視電影</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1996年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>James "Jemmy" Seagrave<br />
詹姆斯·「吉米」·希格雷夫</p></td>
<td><p>電視電影</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1997年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Jerry Pritchard<br />
傑瑞·普瑞查</p></td>
<td><p>劇集：《Ménage à Trois》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1997年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>DS Andy McLoughlin<br />
DS 安迪·麥洛克林</p></td>
<td><p>電視電影</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1998年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>George Dyer<br />
喬治·代爾</p></td>
<td><p>電視電影<br />
<a href="../Page/愛丁堡國際影展.md" title="wikilink">愛丁堡國際影展獎英國演員最佳演出</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1999年</p></td>
<td><p>《Shockers: The Visitor》</p></td>
<td><p>Richard<br />
李察</p></td>
<td><p>電視電影</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2001年</p></td>
<td><p>《榮譽之劍》</p></td>
<td><p>Guy Crouchback<br />
蓋·克羅奇貝克</p></td>
<td><p>電視電影</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2002年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Werner Heisenberg<br />
<a href="../Page/維爾納·海森堡.md" title="wikilink">維爾納·海森堡</a></p></td>
<td><p>電視電影</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Christopher Kelso<br />
克里斯多福·凱爾索</p></td>
<td><p>電視電影</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/週六夜現場.md" title="wikilink">週六夜現場</a>》</p></td>
<td><p>主持人</p></td>
<td><p>劇集：《丹尼爾·克雷格/<a href="../Page/謬思合唱團.md" title="wikilink">謬思合唱團</a>》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2014年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>旁白</p></td>
<td><p>配音<br />
電視電影</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>TBA</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>Andreas Wolf<br />
安德烈亞斯·沃夫[120]</p></td>
<td><p>暫停製作中[121]</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 電子遊戲

| 年份    | 遊戲名稱 | 角色                                     |
| ----- | ---- | -------------------------------------- |
| 2008年 | 《》   | [詹姆士·龐德](../Page/詹姆士·龐德.md "wikilink") |
| 2010年 | 《》   | 詹姆士·龐德                                 |
| 2010年 | 《》   | 詹姆士·龐德                                 |
| 2012年 | 《》   | 詹姆士·龐德                                 |

## 獎項與提名

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>獎項</p></th>
<th><p>類別</p></th>
<th><p>獲提名電影</p></th>
<th><p>結果</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1999年</p></td>
<td><p><a href="../Page/英國獨立電影獎.md" title="wikilink">英國獨立電影獎</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/英國獨立電影獎最佳男主角.md" title="wikilink">最佳男主角</a></p></td>
<td><center>
<p>《》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2000年</p></td>
<td><center>
<p>《》</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2004年</p></td>
<td><center>
<p>《》</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/倫敦影評人協會.md" title="wikilink">倫敦影評人協會獎</a></p></td>
<td><p>年度英國男演員</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/歐洲電影獎.md" title="wikilink">歐洲電影獎</a></p></td>
<td><p>最佳男主角</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>《》</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/帝國獎.md" title="wikilink">帝國獎</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005年</p></td>
<td><p>倫敦影評人協會獎</p></td>
<td><center>
<p>《<a href="../Page/紅氣球之戀.md" title="wikilink">紅氣球之戀</a>》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>英國獨立電影獎</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>歐洲電影獎</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006年</p></td>
<td><p><a href="../Page/獨立精神獎.md" title="wikilink">獨立精神獎</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/獨立精神獎最佳男配角.md" title="wikilink">最佳男配角</a></p></td>
<td><center>
<p>《<a href="../Page/柯波帝：冷血污名.md" title="wikilink">柯波帝：冷血污名</a>》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007</p></td>
<td><p>帝國獎</p></td>
<td><p>最佳男主角</p></td>
<td><center>
<p>《<a href="../Page/007首部曲：皇家夜總會.md" title="wikilink">007首部曲：皇家夜總會</a>》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/土星獎.md" title="wikilink">土星獎</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>最佳外國男演員</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/英國電影學院獎.md" title="wikilink">英國電影學院獎</a></p></td>
<td><p>最佳男主角</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008年</p></td>
<td><p>帝國獎</p></td>
<td><p>最佳男演員</p></td>
<td><center>
<p>《<a href="../Page/007量子危機.md" title="wikilink">007量子危機</a>》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p><a href="../Page/尖叫獎.md" title="wikilink">尖叫獎</a></p></td>
<td><p>最佳科幻男主角</p></td>
<td><center>
<p>《<a href="../Page/星際飆客.md" title="wikilink">星際飆客</a>》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2012年</p></td>
<td><p>大不列顛獎</p></td>
<td><p>英國年度藝術家</p></td>
<td><center></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013年</p></td>
<td><p><a href="../Page/評論家選擇獎.md" title="wikilink">評論家選擇獎</a></p></td>
<td></td>
<td><center>
<p>《<a href="../Page/007：空降危機.md" title="wikilink">007：空降危機</a>》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>帝國獎</p></td>
<td><p>最佳男主角</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/MTV電影大獎.md" title="wikilink">MTV電影大獎</a></p></td>
<td><p><small>（與<a href="../Page/歐拉·拉波瑟.md" title="wikilink">歐拉·拉波瑟共同獲得</a>）</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>最佳無上裝表演</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>倫敦影評人協會獎</p></td>
<td><p>最佳男主角</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>土星獎</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2014年</p></td>
<td><p><a href="../Page/黃金時段艾美獎.md" title="wikilink">黃金時段艾美獎</a></p></td>
<td><p>最佳旁白</p></td>
<td><center>
<p>《》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2015年</p></td>
<td><p>評論家選擇獎</p></td>
<td><p>最佳動作片男主角</p></td>
<td><center>
<p>《<a href="../Page/007：惡魔四伏.md" title="wikilink">007：惡魔四伏</a>》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2016年</p></td>
<td><p><a href="../Page/廣播影評人協會.md" title="wikilink">廣播影評人協會獎</a></p></td>
<td><p>最佳動作片男主角</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 参考資料

除另行註明外，以下資料皆為英文。

## 延伸閱讀

  -
  -
## 外部連結

  - [丹尼爾·基克 -
    影畫列表](http://global.yesasia.com/b5/Browse/Artist.aspx/section-videos/code-w/version-all/aid-34484/)

  -
  -
  -
{{-}}

[Category:英国電影演员](../Category/英国電影演员.md "wikilink")
[Category:動作片演员](../Category/動作片演员.md "wikilink")
[Category:詹姆士·龐德演員](../Category/詹姆士·龐德演員.md "wikilink")
[Category:市政廳音樂及戲劇學院校友](../Category/市政廳音樂及戲劇學院校友.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.
6.
7.
8.
9.
10.
11.
12.
13.
14.
15.
16.
17.
18.
19.
20.
21.
22.
23.
24.
25.
26.
27.
28.
29.
30.
31.
32.
33.
34.
35.
36.
37.
38.
39.
40.
41.
42.
43.
44.
45.
46.
47.
48.
49.
50.
51.
52.
53.
54.
55.
56.
57.
58.
59.
60.
61.
62.
63.
64.
65.
66.
67.
68.
69.
70.
71.
72.
73.
74.
75.
76.
77.
78.
79.
80.
81.
82.
83.
84.
85.
86.
87.
88.
89.
90.
91.
92.

93.

94.

95.

96.
97.

98.

99.

100.

101.

102.

103.

104.

105.

106.

107.

108.

109.
110.

111.

112.

113.

114.

115.

116.

117.

118.

119.
120.

121.